蘋人誌：新門牆勝舊家鄉

節錄

蘋人誌：新門牆勝舊家鄉

■Peter隨意在雪地裏拍下幾幀照片，並謂落雪其實沒有想像中可怕。

【出走系列：加國自助篇】上世紀80、90年代香港兩歷移民大潮，大家未必趕上，別擔心，據說上帝給人三次機會，時局亦然，英國內政部預計未來五年超過100萬港人移居英國。現時社會大抵分作三類人，最上層錢走人不走，中產們人財皆不留，低下層家財縱不多，想辦法腳底也抹油。

如果英國是港人移民新興市場，加拿大可算老字號，正當全世界移民努力適應新環境，。。。。。。。。。

撰文：陳亭君

■Peter從市區開車，不消片刻便到達果園。
■Peter從市區開車，不消片刻便到達果園。

移民潮下，林子祥的舊歌出奇地應景，比如這段：「昂然踏着前路去，追趕理想旅途上，前行步步懷自信，風吹雨打不退讓。」。。。。。。。

■具百年歷史的多倫多聯合車站，是當地地標之一。
■具百年歷史的多倫多聯合車站，是當地地標之一。

別了昔日家萬里而去……「港人水深火熱」

無論我去到哪方，心裏夢想不變樣，是新生，是醒覺，夢想永遠在世上，大神願意幫上一把，說：「我來了加拿大多年，看見香港這情況，好想幫香港人移民加拿大，這就是我的目的，其實個目的好膠，我看見很多香港人水深火熱。」早前渥太華政府公佈新措施，協助香港青年申請當地永久居留權，如此一來更多家庭打算一路順「楓」，「他們開頭沒想過移民，最多送子女過來讀書，因為他們很愛香港，但事實你想愛都冇得愛，當你有某一個立場，你冇得愛，你一定要走！」

自己移民自己搞，他教人DIY辦手續，「楓之谷為了負擔不起一、二百萬元移民顧問費的人移民加拿大而設，。。。。。。。。

毛主席是否有心為人民服務，有機會要問米請教，。。。。。。。

好些KOL未有楓葉卡便急不及待大賣當地樓盤廣告，他不為之，。。。。。。。。。

■從多倫多開車出走不用20分鐘，已可享受大自然生活。
■從多倫多開車出走不用20分鐘，已可享受大自然生活。

依照心中那正確方向……「工作機會大把」

論樓價，多倫多比溫哥華低約三成，「你不能說平得好嚴重；工作方面，多倫多比溫哥華有更多不同工種，多倫多的生活等於我們熟悉的香港，香港為何繁榮？因為多行業多工種，任何行業都搵到食，多倫多就有這個優勢，溫哥華工種比多倫多少一些。」他深入剖析：「多倫多有一個很繁盛的製造業，你要工業城市有工業城市；有金融中心，你又可以做回金融行業；做資訊科技IT行業又可以。要是你不喜歡這三個行業，『我要做藍領，想做水喉技工。』『我是工程師，想修橋補路。』全部都有工作機會，大把！」

為何離別了，卻願再相隨，90年代幾多移民為了生計，。。。。。。。。。。

只要肯做，定能再起我新門牆，似那家鄉樣，「。。。。。。。。。。。」

外國人着重生活，我們但求生存，眼下香港生存不到，便要逃難，「。。。。。。。。。」

打從移民潮變成回流潮，大批人徘徊楓葉與中華之間，。。。。。。。。。。。

例如有福建人初到貴境摘菜劏雞，。。。。。。。。。。。

■Peter表示，華人多集中在溫哥華，多倫多及卡加利，想食靚燒味也找得到。
■Peter表示，華人多集中在溫哥華，多倫多及卡加利，想食靚燒味也找得到。

面對去或留 徬徨怎決定……「加拿大照顧周到」
如果「加拿大不可怕」、「扎根」不能感動閣下，「不要輸給內地人」份量夠嗎？他指出：「我為何想他們（香港移民）回來？我可以告訴你，這幾十年移民或回流加拿大的人，你看看排行榜，主力是中國大陸。如果你說Peter為何這樣做，是因為我好想更多香港人回流或移民加拿大，平衡一下，不要全部都是國內人士，也希望在加拿大將廣東話傳承下去。」

港人生怕楓葉國高稅率，沒想到。。。。。。。。

Peter表示：「雖然加拿大高稅率，但其實你分分鐘攞凸，。。。。。。。。

大家既然決意連根拔起投奔別國，且。。。。。。。。。。

收皮la, 蘋果有D文同片都走火入魔